{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_089180",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양산 지산리 부부상"
    },
    "text": "2001年5月3日、慶尚南道文化財資料に指定された池山里ブブサンだ。この絵は紙に彩色して描いた民話風の無人夫婦(武人夫婦)を盛り込んでいます。量産夫婦の墓近くの祠堂にいたこの絵は1958年に台風で祠堂が毀損された時にあるシャーマンが収拾して信仰の対象にしました。その後1970年頃にここチュイソンジェに保管するようになりました。夫人の絵は屏風、針箱、鏡台などを背景に描かれています。夫人はの方の頭をして短いチョゴリを着ている姿で描かれています。夫は、布に金属製の斗亭(頭頂)をつけた赤い色の鎧を着て帽子をかぶっており、左手には刀を取っています。二つの絵は夫婦が着ている服の特徴からみて、朝鮮時代後期に描かれたものと推定されます。この池山里ブブサンは朝鮮時代の絵画史とボクシクサ研究に重要な資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵の指定された場所はどこですか？",
            "answer": "慶尚南道文化財資料に指定された池山里ブブサンです。"
        },
        {
            "question": "この絵は何年に指定されましたか？",
            "answer": "2001年5月3日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵が収められた祠堂は何年に毀損されましたか？",
            "answer": "1958年に台風で祠堂が毀損されました。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような信仰の対象にされましたか？",
            "answer": "シャーマンが収拾して信仰の対象にされました。"
        },
        {
            "question": "この絵は何年にチュイソンジェに保管されるようになりましたか？",
            "answer": "1970年頃にチュイソンジェに保管されるようになりました。"
        },
        {
            "question": "夫婦の絵は何を背景に描かれていますか？",
            "answer": "屏風、針箱、鏡台などを背景に描かれています。"
        },
        {
            "question": "夫人はどのような服装で描かれていますか？",
            "answer": "夫人はの方の頭をして短いチョゴリを着ている姿で描かれています。"
        },
        {
            "question": "夫は何を着ていますか？",
            "answer": "夫は、布に金属製の斗亭(頭頂)をつけた赤い色の鎧を着て帽子をかぶっており、左手には刀を取っています。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ頃に描かれたものと推定されますか？",
            "answer": "朝鮮時代後期に描かれたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "この池山里ブブサンはどのように評価されていますか？",
            "answer": "朝鮮時代の絵画史とボクシクサ研究に重要な資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 350
    }
}